唔好再話醫護唔罷得工了

英醫生罷工24小時 仍維持急症服務 三分二民眾支持

針對英國政府公布的新工時及工資合約，今將有近5萬名初級醫生於當地時間早上8時開始維時24小時罷工，約佔醫生人數的三分一。受影響而需重新排期的非緊急手術將約有4,000宗。

本次醫生罷工是英國40年來首次，近3.8萬名隸屬英國醫學協會（British Medical Association）的初級醫生將罷工24小時，但同意維持急症服務。醫生團體表示，若當局無適當回應，將於2月再次罷工，屆時將停止緊急救援服務。

罷工行動旨在反對健保局擬定的新合約，指其對醫生不公平並有機會為病人帶來危險。現時初級醫生在平日晚上8時後至早上6時前，及周末任何時間工作均可獲額外津貼。而新合約將星期六全日及平日晚上7時至10時納入初級醫生的「正常工作時間」，並以基本工資計算。醫生團體表示屬變相減薪。當局曾表示可提升初級醫生的基本工資11%以彌補其損失的加班津貼。

一項健保服務期刊的調查顯示，即使當局將罷工行動歸咎於政治煽動，但在緊急救援服務維持的情況下，仍有三分二民眾對罷工抱支持態度。

一名不願透露姓名的初級醫生表示新合約的問題遠遠不止變相減薪，更改「正常工作時間」的定義意味醫生工時將大幅增加，即值夜班及周末值班將成為常態。新安排將減低醫生士氣，更可能導致人才流失。

瑪嘉烈藍醫

推

小妹罷

[香城online]傳令兵的技巧和心得

就快又發夢啦，手足幫手廣傳

你精神病病人

人地係三分二民眾支持

搵歐洲呢d高級人種同東亞病夫比？
太睇得起香港人，香港人有人地一半咁夠薑就唔會搞到而家咁
睇死你班垃圾唔敢罷工，85有一成人罷到工我切乜都得

成班醫護狗罷都未罷就話唔罷得 跟本就係港豬

醫院罷工會唔會先係真正有用

<醫護人員的心聲> 正因為醫護人員要堅守崗位，我地懇請更多香港市民代我地參與罷工！

收到

push